雙普選係基本法賦予，並非港獨，港共政府完全有能力回應五大訴求

呢一點真係要澄清番，唔好比中共笠左頂帽，五大訴求同港獨係大纜都扯唔埋，唔好比佢鳩up幾句就扯走民意

但如果中共失信，即係佢自己違憲，基本法因中共而失效
香港人係完全有理據將香港脫離中共管治

而家唔係雙普選=港獨，係佢唔比雙普選先會導致港獨

雙普選之後中國好難控制香港
所以中國眼中雙普選=獨立
中國法律係用黎限制其他人
政府不受法律限制點講都得

完全同意

我自己覺得係因為佢察覺到好多人反港獨先至將頂帽笠落去五大訴求
當所有人都搞清楚兩樣野係無關
佢自己亦都無立場唔比雙普選(咁大個網軍同建制派， 點都有辦法控制)

當然，我要強調，最後都係唔比既話，就係港獨之時

過左23條先會有雙普選是常識吧

同埋，而家政府咁spin 會有人真係以為五大訴求=港獨而唔再支持呢場運動

唔可以因為佢有得鳩up就搞到d人信以為真

釋除哂所有誤解，就可以用番拆窗論，你唔比雙普選我我就港獨，屌你老母

唔係
中國好清楚普選就係港獨

就算香港有普選，外交權同埋軍事權依然都係中共手中
香港依然係未獨立成為一個主權國家

當然我自己都覺得中共唔會咁易比到雙普選，問題係而家唔可以比人笠到頂帽落五大訴求度

講得好, 推